---
layout: page
title: Sobre
permalink: /sobre/
---

## Sobre a comunidade

Somos um grupo de pessoas interessadas em contribuir com a [missão da Mozilla](http://www.mozilla.org/about/mission.html) no Brasil.

Não temos a pretensão de representar a Fundação ou a Corporação [Mozilla](https://www.mozilla.org/?utm_source=wordpress%20blog&utm_medium=content%20link&utm_campaign=promote%20mdn). Somos apenas uma comunidade de entusiastas  alinhados com os valores do projeto e tentando levar estes valores de abertura, liberdade e inovação adiante.

Este é um grupo feito por pessoas que já contribuem ha algum tempo com o projeto e que acreditam que existe espaço para novos esforços de colaboração.

Somos uma **Comunidade Mozilla no Brasil**. Este é o nosso experimento. Seja bem vindo, sinta-se em casa.




## Objetivos

Queremos inspirar, ajudar e emancipar outras pessoas e grupos para que possam abraçar esta missão e colaborar com os produtos e projetos livres da Mozilla.

O objetivo principal do site é o de facilitar o acesso aos canais de colaboração da Mozilla e da comunidade, sem tentar agir como um intermediário.

Se esta comunidade ficar de alguma forma como um obstáculo no meio do caminho entre você e alguma iniciativa bacana é porque falhamos.


## Como?

A idéia é começar do básico atuando em duas frentes:

1. Listar os canais já existentes de colaboração, as equipes internacionais, os projetos, os fóruns e sites oficiais, as datas e pautas das reuniões abertas da Mozilla, os bugs, patches e threads relevantes, os eventos locais e internacionais.

1. Procurar, agregar e promover conteúdo relacionado em Português. Organizar eventos locais e divulgar esforços novos e promissores de brasileiros entusiastas.


## Participação

Nossa filosofia é a de que ações valem mais do que palavras. O foco aqui é mais no fazer e menos no falar.

Se você está disposto a colocar a mão na massa, deixe um comentário abaixo dizendo em que pode ajudar neste nosso experimento e vamos nessa, caoticamente se organizando aos poucos.


## Junte-se a nós

Se inscreva na lista de discussão [https://lists.mozilla.org/listinfo/community-brasil](https://lists.mozilla.org/listinfo/community-brasil) e participe das nossas discussões, idéias e projetos!
